［等我講下自己政治覺醒歷程］

以前嘅我，對香港發生咗啲乜事真係冇乜興趣，典型自詡國際化港豬。

上年畢業後去某歐洲國家商會面試實習，一切蹦蹦聲好順利去到final round。當時候同一個英文都講唔正嘅港漂大陸女仔打對台。

面試果陣佢地一直以為我唔係香港人，直至我佢問我點解識廣東話同客家話。我答

「Because I am from HongKong, even an aboriginal resident. 因為我係香港人，圍頭仔。」

「Were you born and raised here? 你係咪喺度出世同長大？」

「Yeah 🙂 」

面試嗰個女人即刻面色一沉。

同時，港漂女仔面試嗰陣話佢係黨員，最終佢被請。

老實講，我識得講六國語言，外交學院畢業，就算啲skills用唔着，起碼都證明到自己係個person willing to learn。自問CV唔差得過佢，佢英文都講唔正，但竟然最終就請左佢？

喺跨國公司見工聽到我係香港人之後面試官面色一沉呢個情況唔止出現一次。德意志銀行高層朋友清楚口頭講到明唔會請香港年輕人。另外有啲公司講到明要上深圳見工，睇你可唔可以過關去中國。

你同我講黃色經濟圈係歧視？你同我講話唔招待講普通話嘅人係歧視？我同你講，求職經驗之後我堅信香港係個中共殖民地。香港人嘅生存空間一直受打壓，你班政棍視若無睹，所謂民主黨成員蔡耀賊係我地出一聲反抗嘅時候仲反咬香港人一啖？

其實我大可以唔出聲接受一份待遇更差嘅工作埋頭苦幹做三等公民。但我唔會接受咁嘅狀況，啖氣我點都吞唔落，亦唔會收聲，香港人命不該絕。

樓主唔可以講下點解歐洲企業會唔請香港人

想同中國做生意
除非你係香港人同時熟中國門路
如果唔係同支那人相比我地不嬲輸一截

竟然係咁
我仲以為香港人會係一個優勢

推上熱門好冇

推上熱門

德意志銀行d負債
我祝佢早日爆

重要Post，唔該幫推啊！！

【告急】呢一刻最逼切亦最有用嘅聯署

中學果時無腦撐共

而家好反共

我完全吾知點解

吾通真係比間中學洗左腦！？

衰則我高中三年修中西屎，順便去左三次愛國遊學團

細個唔識嘢咪聽下道理同老師教導嘅內容囉，大個個人識判斷是非就知問題喺邊

好彩有哩D經歷

推唔到但多謝分享

推多次

好撚憎港漂呢個字眼
大陸哩就大陸哩啦
成班支那閪讀完書好死撚返上支那

樓主好勁

推

幫push

想上熱門

有冇熱門機會

幫你推啦
一直都以為香港人有語言勢力 就算唔係最好 係外國人眼中都一定唔差過支那狗

Push

thanks

樓主 要你受委屈 很抱歉 希望你的堅持有回報且成正比 同路人明白晒 祝前程錦繡

推上熱門，我不是本人

推上去

祝福德意志銀行業務蒸蒸日上
成為世一

，推

唔好再打吾

以前就係，而家係調返轉。識人好過識字，最緊要喺中國有「關係」...

成班奶共狗,抵!

原來可以咁樣幫還押手足

慢慢享受武漢肺炎

推post

間唔時推一推

以商業角度嚟睇，700萬嘅市場肯定鬥唔贏14億市場，而共匪唔會比一個有異心於自己嘅人做生意，除非你認自己中國人，認同佢呢個殖民主，政治路線合乎佢嘅要求，否則佢一定會向跨國企業施加壓力去打壓你